<resources>
    <string name="app_name">Sport app</string>
    <string name="sportKeyName">sport</string>
    <string name="footballers">Футболисты</string>
    <string name="basketball_players">Баскетболисты</string>
    <string name="tennis_players">Теннисисты</string>
    <string name="handball_players">Гандболисты</string>

    <string-array name="football_titles">
        <item>Общие описание</item>
        <item>Общие правила</item>
        <item>Фиксация гола</item>
        <item>Размер команды</item>
        <item>Размер поля</item>
        <item>Жеребьевка</item>
        <item>Форма игроков</item>
        <item>Игра с мячом</item>
        <item>Зона игры команд</item>
    </string-array>

    <string-array name="football_contents">
        <item>Футбол — командный вид спорта, в котором целью является забить мяч в ворота соперника ногами или другими частями тела (кроме рук) большее количество раз, чем команда соперника. В настоящее время самый популярный и массовый вид спорта в мире. </item>
        <item>Суть поединка – за 90 минут забить больше голов, чем соперник. Встреча состоит из 2-х таймов, каждый равен академическому часу (45 минут). Между таймами предусмотрен 15-минутный перерыв. По правилам, некоторые (обычно международные) соревнования предусматривают назначение дополнительного времени.</item>
        <item>Гол учитывают, если мяч пересек линию ворот и со стороны, загнавшей в ворота мяч команды, не было нарушений правил.</item>
        <item>Играют 2 команды по 11 человек в каждой: 10 – полевых и 1 голкипер). Необязательно чтобы на поле был полный состав, но не допустимо, чтобы играли меньше 7 человек.</item>
        <item>Участники играют на прямоугольном поле размером 100х60 м. Полный «комплект» оборудования включает поле с воротами и мяч.</item>
        <item>Перед началом игры проводят жеребьевку, команда победитель выбирает ворота, противоположная команда делает первый удар. </item>
        <item>Форма играющих должна отличаться по цвету. В правилах четко прописаны ее особенности. Полное обмундирование включает футболку с рукавами, трусы, бутсы, гетры, щитки. У вратаря полная экипировка, кроме перечисленного включает перчатки.</item>
        <item>Одно из ключевых правил – нельзя перемещать мяч руками, допускается играть любыми частями тела, но преимущество отдается ногам. Единственный, кто играет руками – вратарь. Но голкипер играет руками только в зоне вратарской площадки. </item>
        <item>Команды играют как в своей, так в зоне соперника. Вратарь имеет право играть вместе со своей командой на поле, покидая ворота, и даже забивать голы.</item>
    </string-array>

    <string-array name="basketball_titles">
        <item>Общие описание</item>
        <item>Общие правила</item>
        <item>Основная задача</item>
        <item>Начисление очков</item>
        <item>Игра с мячом</item>
        <item>Спорный мяч</item>
        <item>Другие правила</item>
        <item>Нарушения</item>
        <item>Фолы</item>
    </string-array>

    <string-array name="basketball_contents">
        <item>Баскетбо́л — спортивная командная игра с мячом, в которой мяч забрасывают руками в корзину (кольцо) соперника. \</item>
        <item>В баскетболе на площадке играют 2 команды, по 5 человек от каждой. Игра состоит из 4 четвертей по 10 (в НБА – 12) минут каждая. Игра начинается со спорного вбрасывания в центре площадки, когда по одному игроку от команды должны правильно отбить мяч. Так же, после половины игры команды обязаны поменяться кольцами.</item>
        <item>Основная задача – забросить как можно больше мячей в кольцо оппонента и не дать противнику забросить в свое кольцо. Побеждает та команда, забросившая за игровой период больше очков в корзину оппонента. В случае если команды имеют равный счет в основное время, назначается овертайм (по 5 минут). Если по истечению первого овертайма счет одинаковый, проводится второй, третий и т.д., пока одна из команд не забросит больше мячей противнику.</item>
        <item>1 очко начисляется за попадание штрафного броска;\n
    2 очка начисляется за попадание с дистанции, находящаяся в пределах трехочковой линии;\n
    3 очка начисляется за попадание с трехочковой линии и за ее пределами.\n
</item>
        <item>Допускается играть исключительно руками. Бежать с мячом в руках, пинать, намерено останавливать ногами считается нарушением. Случайный контакт ноги с мячом нарушением не является.</item>
        <item>Спорный мяч – ситуация, когда баскетболисты играющих команд не могут завладеть мячом без грубых действий. При такой ситуации мяч разыгрывается в ближайшем кругу между этими игроками. Если спорный мяч застревает в кольце при броске, спорный мяч разыгрывается между любыми игроками из противоположных команд.</item>
        <item>У каждой команды в наличие имеется 7 таймаутов. Тренер распоряжается по своему усмотрению.
Количество замен в баскетболе не ограничено.
Каждый игрок имеет право на 5 (в НБА 6) персональных нарушений. В случае перебора фолов игрок удаляется с площадки до конца встречи.</item>
        <item>Аут – мяч вылетает за пределы площадки. Мяч вводится противоположной командой из-за пределов площадки;
Пробежка – когда игрок, владеющий мячом, совершает движение ног сверх положенного, касается как игрока в движении, так и игрока без движения;
Двойное ведение – задержка мяча у игрока, выполняющего дриблинг. Нарушение часто сопоставляют с пробежкой;
3 секунды в атаке – игрок атакующей команды находится в трехсекундной зоне 3 и более секунд;
3 секунды в защите – игрок защищающейся команды находится в трехсекундной зоне 3 и более секунд;
8 секунд – когда атакующий игрок не успевает вывести мяч за половину своей части площадки;
24 секунды – атакующая команда не успевает закончить атаку в отведенное время (24 секунды);
Нарушение центральной линии (Средняя) – игрок атакующей команды возвращает мяч на свою половину площадки;
Нарушение плотноопекаемого игрока – игрок с мячом не бросает, не начинает дриблинг, не пасует в течение 5 секунд при плотной опеке оппонента;
Касание мяча в защите – защищающийся игрок касается мяча при движении мяча по нисходящей траектории;
Прыжок с мячом – игрок во время прыжка и до приземления не атакует кольцо/не пасует;</item>
        <item>Фол – не соблюдение правил игроком или тренером, касающиеся действий на площадке либо поведением за ее пределами.
Фолы подразделяются на:
Персональный фол – нарушение при прямом контакте с игроком.
Неспортивный фол – фол, не связанный с борьбой за мяч, когда игрок не пытается сыграть в мяч (удары противника, задержка движения)
Технический фол – фол, не связанный с контактом при игре. Это задержка игры, споры с судьями, ненормативная лексика в отношении игроков, судей или тренеров.
Дисквалифицирующий фол – фол, вызванный агрессивным неспортивным поведением.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="tennis_titles">
        <item>Общие описание</item>
        <item>Общие правила</item>
        <item>Подача</item>
        <item>Гейм</item>
        <item>Сет</item>
        <item>Тай-брейк</item>
        <item>Переходы</item>
        <item>Перерывы</item>
    </string-array>

    <string-array name="tennis_contents">
        <item>Теннис или большо́й теннис — вид спорта, в котором соперничают либо два игрока («одиночная игра»), либо две команды, состоящие из двух игроков («парная игра»). Задачей соперников — теннисиста или теннисистки — является при помощи ракеток отправлять мяч на сторону соперника так, чтобы тот не смог его отразить, не более чем после первого падения мяча на игровом поле на половине соперника.</item>
        <item>Игроки (команды) находятся по разным сторонам сетки. Один из них является подающим и вводит мяч в игру, производит подачу. Второй игрок — принимающий подачу. Задача игроков — направлять мяч ударами ракетки на сторону соперника, попадая при этом мячом в границы корта. Игрок должен успеть в свою очередь ударить по мячу, пока тот не коснулся корта более одного раза.
Возможно также ударить по мячу, не дожидаясь его падения на корт — сыграть с лёта. Игрок, допустивший ошибку, проигрывает розыгрыш, а его соперник набирает очко.</item>
        <item>Каждый розыгрыш мяча начинается с такого важного элемента игры как подача. Право подачи переходит от одного игрока к другому по окончании гейма. Во время подачи игрок находится за задней линией у линии, которая разделяет теннисный корт пополам вдоль. Игрок должен перебросить теннисный мяч в диагонально противоположную площадь подачи половины соперника. Первая подача всегда происходит правее центральной линии. После каждого розыгрыша подающий игрок переходит на противоположную сторону от центральной линии. Если теннисный мяч не попадает в площадь подачи (попадает за линию площади подачи или в сетку), то подающий игрок имеет право выполнить вторую подачу.
Если вторая подача тоже не попадает в площадь для подачи, то очко присуждается противнику. Также является нарушение, если подающий игрок при выполнении подачи заступил за заднюю линию. Если же при выполнении подачи теннисистом мяч попал в площадь подачи, но при пересечении сетки задел её, то такая подача переигрывается.</item>
        <item>Каждый гейм начинает разыгрываться со счёта 0–0. Если подающий выигрывает подачу, то счёт в таком случае становится 15–0, а если розыгрыш проигран, то 0–15. Следующая подача приводит к счёту 30, затем 40, следующий розыгрыш приводит к выигрышу гейма, но лишь в том случае, если соперник имеет счёт 30 или меньше. В случае, если оба игрока имею счёт по 40, то выгрыш следующего очка даёт игроку преимущество. Игрок, имеющий преимущество и выигравший следующий мяч, побеждает в гейме.</item>
        <item>Игрок, выигравший шесть геймов, считается выигравшим сет. Если счёт в сете 6–5, то в таком случае разыгрывается ещё 1 гейм. В случае если счёт становится 7–5, то сет заканчивается. Если же после розыгрыша одного гейма при счёте 6–5, счёт становится 6–6, то в таком случае разыгрывается тай-брейк.\nМатчи бывают 3-сетовыми и 5-сетовыми. В 3-сетовом победителем считается теннисист, выигравший 2 сета, а в 5-сетовом — 3 сета.</item>
        <item>Подающий игрок выполняет первую подачу, после чего право подачи переходит к сопернику и смена происходит уже через две подачи. Победителем становится теннисист, первым набравший 7 очков с разницей 2 очка. Тай-брейк будет длиться сколь угодно долго, пока разница в очках не достигнет двух. Последний сет в игре играется без тай-брейка.</item>
        <item>Согласно правилам игры в большой теннис, игроки во время матча совершают переход на противоположную половину корта – смену сторон. Переход осуществляется после каждого сыгранного нечетного гейма: после 1-го, 3-го, 5-го и т.д. проведенного гейма.\n
Также переход производится на тайбрейке после каждых 6-и сыгранных розыгрышей: после 6-го, 12-го, 18-го и т.д. Переход производится для того, чтобы игроки были в равных условиях: во время матча на разных сторонах корта условия игры могут отличаться: ветер, солнце в глаза могу сильно мешать одному игроку, и помогать другому.\n
Чтобы нивелировать это преимущество сторонних факторов, производится смена сторон.</item>
        <item>По ходу встречи по правилам у игроков есть время для отдыха, восстановления, приведения в порядок формы, экипировки, питья. Перерывы предусмотрены после каждого сыгранного нечетного гейма в матче, а также между партиями. Перерывы длятся несколько минут. Также в экстренных ситуациях (повреждение, необходимость сходить в туалет), игрок может запросить перерыв прямо по ходу матча.</item>
    </string-array>

    <string-array name="handball_titles">
        <item>Общие описание</item>
        <item>Размер команды</item>
        <item>Длительность матча</item>
        <item>Ввод мяча</item>
        <item>Игра с мячом</item>
        <item>Плодащь ворот</item>
        <item>Замена игроков</item>
        <item>Пассивная игра</item>
        <item>Площадка</item>
    </string-array>

    <string-array name="handball_contents">
        <item>Гандбол — командная игра с мячом. Играют руками. Цель игры — как можно больше раз забросить мяч в ворота (3 м × 2 м) соперника.</item>
        <item>Гандбольная команда состоит из 16 человек, из которых одновременно на площадке могут находиться не более 7 игроков, остальные являются запасными.</item>
        <item>Матчи взрослых команд состоят из двух таймов по 30 минут с 15-минутным перерывом.</item>
        <item>Матч начинается с введения мяча в центр поля. Игроки могут смело касаться мяча любой частью тела, кроме ног. Прежде чем осуществить передачу необходимо убедиться, что игрок находится на расстоянии более 3 метров.</item>
        <item>Прежде чем сделать пас или бросить мяч в ворота противника, каждый игрок вправе держать его у себя только в течение трех секунд. В то же время с мячом в руках можно сделать не более 3 шагов, затем придется перебросить его кому-нибудь другому.</item>
        <item>Только вратарю разрешается находиться в площади ворот. Считается, что полевой игрок заступил в площадь ворот, которая включает и линию площади ворот, если он касается ее любой частью своего тела. Однако это не наказывается, если игрок заступает в площадь ворот после передачи мяча, и это не приводит к потере преимущества для соперника, а также если игрок одной из команд без мяча заходит в площадь ворот и не получает от этого преимущество.</item>
        <item>Замена игроков может проводиться неограниченное количество раз. Заменяющий член команды может выйти на поле только после того, как заменяющая его гандболистка его покинет.</item>
        <item>Если перевод мяча из защитной зоны в зону нападения затягивается, тогда это называется пассивной игрой. Команда штрафуется свободным броском с места, где находился мяч во время приостановки игры.</item>
        <item>Размер стандартной гандбольной площадки 40 на 20 метров. Вокруг площадки должна быть зона безопасности размером не менее 1 метра вдоль боковых линий и не менее 2 метров за линией ворот. Все линии являются частью площадей, которые они ограничивают.</item>
    </string-array>

    <string-array name="football_players_names">
        <item>Лионель Месси</item>
        <item>Криштиану Роналду</item>
        <item>Неймар</item>
        <item>Килиан Мбаппе</item>
        <item>Златан Ибрагимович</item>
        <item>Луис Суарес</item>
        <item>Александр Головин</item>
        <item>Игорь Акинфеев</item>
        <item>Роберт Левандовски</item>
        <item>Месут Озил</item>
    </string-array>

    <string-array name="basketball_players_names">
        <item>Леброн Джеймс</item>
        <item>Стефен Карри</item>
        <item>Джеймс Харден</item>
        <item>Кобе Брайант</item>
        <item>Кайри Ирвинг</item>
        <item>Кевин Дюрэнт</item>
        <item>Кавай Ленард</item>
        <item>Лука Дончич</item>
        <item>Расселл Уэстбрук</item>
        <item>Яннис Адетокумбо</item>
    </string-array>

    <string-array name="tennis_players_names">
        <item>Мария Шарапова</item>
        <item>Роджер Федерер</item>
        <item>Рафаэль Надаль</item>
        <item>Новак Джокович</item>
        <item>Виктория Азаренко</item>
        <item>Даниил Медведев</item>
        <item>Ана Иванович</item>
        <item>Энди Маррей</item>
        <item>Марат Сафин</item>
        <item>Стэн Вавринка</item>
    </string-array>

    <string-array name="handball_players_names">
        <item>Евгений Трефилов</item>
        <item>Анна Вяхирева</item>
        <item>Константин Игропуло</item>
        <item>Екатерина Ильина</item>
        <item>Тимур Дибиров</item>
        <item>Эмилия Турей</item>
        <item>Мария Рачителева</item>
        <item>Артем Королек</item>
        <item>Владислав Кулеш</item>
        <item>Борис Пуховский</item>
    </string-array>

</resources>